俄羅斯夫婦疑食自製醃菜中毒亡 兩年幼子女伴屍3日：爸媽一直睡覺

俄羅斯一對年輕夫婦近日疑食用自製的醃漬物後，不幸在家中毒身亡。令人心酸的是，兩人所遺下的一對年幼子女以為已經離世的父母只是入睡，一直在家伴屍3日。

伴屍女兒：爸爸變黑了
據英媒《每日郵報》報道，居住於列寧格勒州的夫妻亞歷山大與維多莉亞分別育有5歲的女兒及1歲的兒子。他們早前原定一家四口將出席家庭聚會，但聚會當日卻一直未有出現。

亞歷山大的姊姊於是打電話給他們，沒想到接聽電話的卻是他們5歲的女兒。她表示自己正在照顧弟弟，還透露「爸媽睡好久」、「爸爸變黑了」。亞歷山大的姊姊驚覺不對勁，於是立刻趕往他們家中，卻看見夫妻倆陳屍家中床鋪，兩人的屍體已經開始腐爛，她嚇得當場跌坐在地。

涉事醃漬物由祖母所贈送
警方接步到場調查，發現夫婦的房內有一罐已經食用一半的醃漬物，初步懷疑醃漬物的毒素是導致這場悲劇的原因。更令人難過的是，這罐醃漬物是由亞歷山大的祖母所贈送。

目前，兩夫妻的屍體已被送往當地的法醫院進行屍檢，具體的死因將作進一步調查中。

咩醃菜可以咁毒

sad

俄羅斯

1歲可以3日唔食野？

戰鬥民族

啲毒應該同早幾日中國酸湯子中毒案12人死差唔多
所以醃製食物發酵食物唔識真係唔好自己整

老豆成日整咸酸菜

諗起套真實改編嘅印度電影，啊媽自殺（真實好似係雙親一齊自殺），個好細個嘅女唔知佢死咗，以為佢訓緊覺，自己喺屋企自己生活咗一兩日，兒童獨自在家做啲嘢好驚險

有新鮮菜唔食食醃菜都戇鳩

最多咪食物中毒痾嘔下
毒到睇醫生都冇機會
奶奶好可疑

5歲喎
乾糧識自己揾嫁啦

用錯工業鹽，氯化鈉

啲仔女rip,但成件事有啲好笑。
這罐醃漬物是由亞歷山大的祖母所贈送。

NaCl??

醃菜剛開始醃會有超高亞硝酸鹽
所以一係就醃完即日食,一係醃一個月

唔會咁易死既

又好彩冇自己拎啲醃菜食

榨菜，咸酸菜不知幾好食

氯化鈉咪食用鹽囉傻尻
唔識扮識真係好柒

呢D係古代難保存食物
諗出黎既方法
冇營養 同埋點都冇新鮮咁好食
食既都係D醃料既味道

鐘意食既人 咪同鐘意食調味料既人一樣
好正常

我呀媽都係
宜家我好撚驚

定係佢想講高錳酸鈉？

唔係話泡菜好有益咩？

涉事醃漬物由祖母所贈送

分別育有5歲的女兒及1歲的兒子。

岩岩支那都有單
家庭聚會 成個家族食同一道菜
死左9件

又係d醃成年既菜

點會有益呀 唔中毒都生癌
韓國自己打飛機

係死左12件

5歲女幫手整野俾細佬食有幾難

文科仔定係小學生

無國界廢老
Fai Lo sans Frontier

大陸一條片係話有隻咸菜係搵啲呀叔出哂汗勁臭嘅腳去踩跟住仲要話腳逾臭菜逾鮮真係痴撚線

釙210

5歲其實好細....屋企應該有D乾糧 餅 麵包 要煮既咪撚玩啦

我五歲都幫細佬沖奶粉
不過前題係屋企有熱水
五歲唔識煲水

係老豆出差前同老母鬧交，之後個老母頂唔住食安眠藥自殺。留返個細路女

智障人士

真心膠

咁如果飲咗一氧化二氫會唔會死

又學到野

行先菜

你先係柒果個

中國有酸湯子

自己無知都唔好講出來

工業鹽是化學工業的最基本原料之一，主要成分有氯化鈉、亞硝酸鈉等[1]。用於生產鹽酸、燒鹼、純鹼、氫氣、氯氣等化學產品。工業鹽可根據加工與否分為工業顆粒鹽和工業精製鹽。工業精製鹽有更高的氯化鈉含量和更少的雜質含量

有咩好玩
我哥個仔5歲都識開奶俾個細佬飲

電熱水煲一撳就有熱水出

睇嚟出事果d 係因為呀叔對腳唔夠臭

咪係 小新都識啦

氯化鈉咁有冇飲埋一氧化二氫呀

佢講緊NaCl係食用鹽喎 佢冇講錯
工業鹽入面有NaCl唔代表NaCl會毒死人
係一開始講NaCl嗰個錯
然後你就串講啱嘅人

如果撇開煲水，幾多殼，幾多水，搖勻，灘凍試水溫，無掃風嘔奶窒息
係易ge……

兩個小朋友都大命

真係有啲係有益嘅，靚嘅貴天然醃製泡菜，發酵之後有大量益生菌，只係平價果啲拎啲濕鳩鹽醃，變咗食鈉

家姐自己揾餅俾埋細佬食好難咩

NaNO2

腳膠最鍾意

KCl/ CaCl2 都冇咁離譜wor NaCl=食用鹽wor ching

咪就係 條友懶醒 唔知做乜鳩
九成google完 發現工業鹽真係有氯化鈉wor
然後上黎copy and paste扮識屌鳩人

大家唔洗緊張
智力測試嚟

到出事個陣 咪新聞
老豆老母比人告疏忽照顧兒童

食用鹽係氯化鈉唔代表有氯化鈉一定係食用鹽
工業鹽主要成份都係氯化鈉
CHING有潛質醃菜

長期食好易胃同腸癌

間唔中食下好啦

啲老野最鍾意食陳年醃菜
有撚病

傻鳩 google完上黎copy and paste 扮識？
好多毒藥要用一氧化二氫浸住飲先死人 咁一氧化二氫係咪有毒呀
屌你老母on9仔 柒唔切

納豆點睇

生化武器

寫訂遺書啦你

會㗎，呢好L 毒㗎
會中毒中到爆曬啲細胞咁死

如果你飲成噸嘅話
水中毒係會死人的

食錯咩可以咁安詳訓訓下死？

佢咁訓得 食個陣應該完全冇事

Blocked
FB治國689
#60644

普通東亞x夫唔得，戰鬥民族應該好輕易。

工業用鹽可以好毒

醃菜無氧環境可能會有botulinum toxin

垃圾食物比狗食

唔好再柒啦

想知係即時毒發定點連報警都報唔到

係咪用左硫酸 當醋？

樓上條友可能佢10歲都仲要人喂奶呢

「爸爸變黑了」係咪寸緊我哋藍營嘅祥哥

沒想到接聽電話的卻是他們5歲的女兒。她表示自己正在照顧弟弟

醃完煮熟佢係咪就OKAY？

直必

唔好擺超過3個月

泡菜嘅益生菌， 唔係耐酸性，基本上喺胃度死曬， 所以完全係冇用嘅

奉勸大家唔好食醃製食品

係凍食先最有益

不過好高鹽份

你班老友柒啲wo

有嘢食就得，乾糧總會有，飲水喉水。只要夠聰明3日問題唔大

再耐D確實係會出問題

生錯左菌種就有毒
唔識既人整一向都好易出事

前幾日大陸又係一家人食醃製食物死左9個。

唔係所有毒素都可以用加熱來分解

5歲姐姐都幾叻
知道照顧弟弟 弟弟仲得1歲

ching 有d 柒

韓國人話可以抗非典抗肺炎

老母呢輪成日自己醃酸菜 好撚驚

韓國泡菜算唔算？

三日就變黑咁快

應該用錯鹽？
一般唔會毒到咁？

祝好運

其實照顧細佬好多阿哥家姐都識

我小一都識奶粉+暖水開奶啦
最多咪份量唔arm.

好慘

比較常見又會死人係肉毒桿菌...
會分泌botulinum toxin...即係平時美容嘅botox令你呼吸麻痺
醃之前冇消毒或者唔夠咸/酸就易有
nitrite係致癌物，中毒好罕見就算有都mild

有研究講左唔好即食，最少放幾個月，唔無好易生癌，韓國好多癌症，就算係韓國都會否認，傳統食物仲要傳承到全世界😳😳

家姐好叻女

肉毒多數喺肉類出現

諗起審死官
戚家一家十六口

咁街買到嘅泡菜拎左返屋企係咪會繼續發酵？

一定係食乾糧啦
有幾 cereal 都夠食幾日
外國好多時買定一個禮拜食糧

我阿媽好鐘意食酸菜魚
頭先問佢幾日前食嘅酸菜魚係自己醃定買
佢話喺超市買但打算下次自己試下醃

送俾仇人

當然唔係... botulinum係拉丁文係解sausage
因為生到臘腸咁樣
另一個中文名係臘腸毒桿菌
其實同肉冇乜關係，應該係翻譯問題
最常見就係醃菜
以前好多依家少見，因為好少人會再自己醃

細細個通常唔食呢啲

第二三日食會點屋企成日整，醃完連續幾日都食

有咪未做好做啦

如果食用鹽同工業鹽都有NaCl
咁令到佢出事即係唔關NaCl事啦
咁點解要專登舉佢出黎？

明明由細到大都係講緊 唔新鮮既食材先會用黎做酸菜魚水煮魚既餸

五歲照顧一歲3日，好叻

個個好似係粟米製品 擺咗好耐 有唔知咩毒素

用來炒牛歡喜?

無眼睇
納豆係發酵
唔係醃製

發酵食物其實對維持腸道健康好有用。
所以唔止味道追求。當然前提係識整。

每日飲幾杯都會死

工業鹽中含有一定致癌作用的亞硝酸鹽[3]，也可能會摻雜鉛、砷、汞等對人體有害的雜質。人食用一定量的工業鹽後會出現頭暈、耳鳴、全身無力、嘔吐、腹瀉、呼吸困難等症狀[4]，嚴重者甚至會導致死亡[5]。所以工業鹽不可當作食用鹽使用

飲左呢隻野死亡率係100%
已知全世界飲過呢隻野嘅人最終必定死亡

5歲的女兒。她表示自己正在照顧弟弟

你想講九品芝麻官吓話

識換片先勁

你全家準備好未

Sor
係咪咁都可以穿插歌舞

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

我女3歲識換，1歲還可以控制到
如果2歲識跑就難攪d

btw 個女女好叻啦已經
我成日都怕餓死d細路放到1屋都餅同紙包奶，起碼我瓜左佢都捱到1個禮拜

似係肉毒桿菌
外國成日都發生類似嘅事

Hi auntie
兒登仔唔識架 pro膠唔好亂玩

人手filter就死開啦柒頭

5歲識唔識幫bb換屎片

要教定點打999

亞硝酸鈉NaNO2

查下咩叫aflatoxin先啦

你估啲嘢食變壞照食
得食物中毒一種後果咩

套電影叫 Pihu 皮胡
Pihu係個女仔個名，呢套電影到最後都唔肯定個女仔有無死到。印度呢幾年好多高質電影

clostridium呢個家族都幾多惡搞嘅member
又整spore難殺死
啲toxin又毒

唔記得轉ac?

第一次聽人講會咁樣係屋企準備

5歲有可能識自己打電話

其實幾難

冇益？

冇眼睇
醃酸菜嘅原理係lacto fermentation
兩者都係發酵
衝出黎柒

呢個真 罐頭又唔識開

唔好話罐頭
雪櫃又未必有教佢開
佢Access到嘅就只有佢掂到嘅食物
我廚房全部入牆櫃，下面放碗碟上面放食物，萬一我死左，除咗面包同醬油佢真係無撚樣野會掂到

工業鹽係NaNO2同NaCl兩種都有
係一種無精制過既工業用鹽
(工業鹽好撚多雜質,而NaNO2只係工業鹽既其中既雜質之一)
食落去真係有咸味不過有毒
有D工業鹽係用來溶雪,有D係制化學品,
因為個目的唔係用來食,個安全要求低過食鹽好多
所以制法簡單同好平
不過食多少少都會毒撚死

至於粗鹽一樣有雜質但通常無咩嚴重毒性
(但可能有重金屬同其他礦物質)

5歲最多識開包裝即食食物
要煮野同用工具開既都唔會識, 好多煮食器皿好危險

佢有能力用，但你唔會俾佢用囉
一個唔該出面跳隻貓出嚟佢又分神去咗睇貓，轉身嗰下hi到個煲就仆街

講原理的話我好似駁唔到
唯有認7

可能個老婆係藥店買咗一斤砒霜

果個成醃玉米做嘅粉麵嚟...

應該係醃得耐既野有黃曲霉毒素
唔係第一次見死係呢種野到

NaNO2係 sodium nitrite𡃓唔好蝦我讀得chem少

好撚慘 rip

佢都幾無知，竟然咁多人俾like

想像下五歲女果幾日點過
叫佢地唔醒
自己搵野食 照顧下細佬
訓下教
起身 仲佢地仲訓緊
自己搵野食.....

讀多d書先衝出嚟啦柒頭皮

諗起唔知係咪香港有個鬼故
有個單親媽媽死左
但個細佬女唔知 最後屍臭到有人報警
最恐怖係門門話見到桌上有啲野食而啲野食係暖既

你訓醒未

仲有用錯一氧化二氫

我近來醃左d檸檬
好驚tim

R.I.P.

益生菌好野黎
不過過程如果有污染, 有雜菌就可大可小

兒登

最大問題係唔夠高

我認我有d末日撚

我每個月頭仲會買人頭x30既野飲
起碼唔會渴死

所以我教識左d細路拎bb餅（係廳既櫃，佢一般鍾意食） 同係廚房門口放左1底低糖維他奶，有時我個女會自己拎黎飲，不過我怕出現上面情況，唯有照擺

屋企冇電話 手機鎖左，唔緊要最多捱個3，2日，我2老間中會上我屋企，我死無咩所謂，d細路冇事就得
你講完我諗下放個feature phone係屋企教佢打比我媽都得

不愧為chief

其實小朋友會透過觀察學習
就算唔夠高都會識諗辦法
5歲已經好叻架啦

其實近代fine dining受北歐影響
開始用好多lactoferment
其實做法好簡單
將你想發酵嘅嘢加佔整體重量2%嘅鹽
然後用真空機抽真空
喺無氧+有鹽+ph底嘅環境下
除非你工作環境好污糟
否則絕大部份嘅惡菌都生存唔到

樓上有巴打講到
話咩發酵嘢點都唔及新鮮嘢
呢句說話不敢苟同
事實上好多食材 尤其高蛋白質食材
經過發酵細菌同胺基酸產生作用
轉化做glutamate 即係人會覺得好味嘅要素
日文叫旨味 味精全寫就係monosodium glutamate
發酵嘢食基本上存在係各大飲食文化
酒 芝士 醋 豉油 麵豉 蠔油 腐乳 蝦醬
魚露 喼汁 酸瓜 麵包 木魚 印度dosa 泡菜
如果冇咗上面呢堆嘢
人類嘅飲食文明就會好單調

氰化物溝水，主要成份係水，咁水係咪毒物?
goodest logic

個節目好似要吹奏嗰下好笑

我都係
識開罐頭為貓

的確有好多發酵過程會講究”手味”(손맛)
意思係你手上嘅天然細菌去幫助發酵
腳就hardcore啲
但好多酒莊都鍾意用腳

其實態度正確，做足準備係一件好事

好多連基本化學都唔識嘅小朋友同埋logic智障兒登

好家姐呀

好想知咩菜用咩醃搞到咁

硝酸鉀啊，你中學冇讀過咩？

thanks mom

笑撚死 睇黎巴打你想呃人唔識h2o係水

你試下出街大大聲同人咁講 肯定你可以成為新一代化學家

做咩咁多負皮 NaCl係啱架喎